［調理農務系］中大農業技術實驗室獲國家百萬元資助 段崇智指新措施「令人興奮」

唔怪得，原來大豆

內地科技部及財政部宣布，港澳高等院校及科研機構可參與「中央財政科技計劃」，而獲批項目的經費將跨境在香港使用。中文大學校長段崇智表示「係好令人興奮嘅消息」，認為是次措施對本地大學及科研機構並非完全陌生，「只係錢過唔到嚟」。

本港有22間國家重點實驗室等分別已獲國家資助100萬人民幣，其中中大的農業生物技術國家重點實驗室已獲批款項，打算進行有關植物如何適應環境的基礎研究。

農業生物技術國家重點實驗室主任林漢明指，以往申請內地資金，因資金不能達至香港而不時需要去深圳工作，認為內地新推出的措施不但可令職員留在香港工作，同時預計每項申請計劃的資金可提高至數百萬，較大學教育資助委員會研資局的優配研究金多。

被問會否需要推出與內地有關的項目，才有較高獲批內地資金機會，林漢明強調「看項目是否對世界重要」，不認為項目必須與內地有關，如南非有大學主動提出與其合作進行種植大豆研究。

乘機放清兵入關